（may姐錯唔晒）英逾四十名外國恐怖份子避過遣返

英國政府早在二零零五年推出計劃，將被判有罪的外國恐怖份子遣返所屬國家，但當地傳媒報道，計劃至今只成功遣返十二人，反而有四十多人以做擋箭牌，指擔心回國後會受到虐待而得以留在英國。

二零零五年七月二十一日，倫敦多個地鐵站發現炸彈，但炸彈未有爆炸，阿卜杜拉阿里及阿卜杜勒拉赫曼因為協助或窩藏這次襲擊的恐怖份子分別被判監九年及八年，兩人獲釋後，當局擔心他們會發動襲擊，試圖把他們遣返所屬國家厄立特里亞及索馬里，但由於法院擔心他們回國後會受到不人道對待，最終兩人可以留在英國。

《每日電訊報》報道，他們和另外大約四十名被裁定罪名成立的外來恐怖份子就是因為多得《人權法》幫忙而不用離開，繼續成為英國的心腹大患，其實當局亦知問題嚴重。

在二零零五年便推出「附有保證的遣返」計劃，與中東的約旦、黎巴嫩、北非的摩洛哥、阿爾及利亞、利比亞及東非的埃塞俄比亞簽定協議，讓這些國家保證不會虐待自英國遣返的公民。

不過效果有限，至今只是遣返了十二名外國恐怖份子，二零一三年將伊斯蘭激進教士卡塔達引渡至約旦受審後，英國便再沒有遣返任何人，反觀法國則遣返了一百二十餘名高危人士。

《每日電訊報》的報道，來自內政部尚未發表的報告，有看過報告的法律學者指出，鑑於近期接二連三發生恐襲，法院有必要改變對《人權法》的解釋，令當局可遣返更多外國恐怖份子或激進人士，保護民眾安全。

去完敘利亞翻來都仲可以入境根本就on99, 你去完疫區翻來都會隔離啦下化

人地市長都話爆爆樂係大城市生活一部份 我地唔會明㗎喇